\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\count1=\year \count2=\year
\ifnum\month<8\advance\count1by-1\else\advance\count2by1\fi
\pagestyle{fancy}
\cfoot{\textsl{\footnotesize{Année \number\count1/\number\count2}}}
\lfoot{\textsl{\footnotesize{Lycée \textsc{Jean-Baptiste de la Salle}}}}
\rfoot{\footnotesize{Page \thepage/ \pageref{LastPage}}}
\rhead{}
\lhead{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother

\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\newtheorem{demonstration}{\textsf{\textsc{\small{Démonstration}}}}
\newtheorem{exemple}{\textsf{\textsc{\small{Exemple}}}}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}
\newtheorem{proof}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

%Titres
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{%
\thesection~\alph{subsection}}
\sectionfont{\color{blue}{}}
\subsectionfont{\color{violet}{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0.5pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Trigonométrie}
\author{1 S}
\date{}

\begin{document}
\maketitle\\

\begin{multicols}{2}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=2]
\tkzInit[xmin=-1,xmax=1,ymin=-1,ymax=3]
\tkzAxeXY
\draw (0,0) circle (1);
\draw[red, very thick] (1,0) arc(0:40:1) node[left]{$M'$} node{$\bullet$};
\draw[violet, dotted, very thick] (0.2,0) arc(0:57:0.2) node[midway, right]{$\alpha$};
\draw[blue] (1,0) node{$\bullet$} node[right]{$I$} (1,1) node{$\bullet$}  node[left]{$1$}node[right]{$K$} (1,1.57) node{$\bullet$} node[left]{$\dfrac{\pi}{2}$} node[right]{$L$} (1,3.14)node{$\bullet$} node[left]{$\pi$} node[right]{$N$} (1,0.7)node{$\bullet$} node[left]{$x$} node[right]{$M$} (0,1) node{$\bullet$} node[right]{$J$} (-1,0) node{$\bullet$} node[left]{$I'$} (0,-1) node{$\bullet$} node[right]{$J'$} (0,0)--(0.54,0.84)node{$\bullet$} node[right]{$K'$} ;
\draw (1,-1.2)--(1,3.5);
\end{tikzpicture}
\end{center}
 ($O ;\vec{I},\vec{ J}$) est un repère orthonormal et $\mathcal{C}$ est le cercle de centre $O$ et  de rayon 1, appelé \emph{cercle trigonométrique}. \\
   La droite ($IK$), munie  du repère ($I$ ; $K$) est enroulée autour de $\mathcal{C}$.

  Dans ce repère, $M$ a pour abscisse $x$ et les points $K$, $L$ et
  $N$ ont respectivement pour abscisses 1, $\dfrac{\pi{}}{2}$ et
  $\pi{}$.

  Le point $M$ de la droite ($IK$), tel que $M$ a pour abscisse $x$
  dans le repère ($I$ ; $K$), a pour point-image sur le cercle $\mathcal{C}$ le
  point $M'$ de sorte que la longueur de l'arc $\overset{\displaystyle\frown}{IM'}$ est égale à
  la longueur $IM$. 

  Le point-image de $K$ sur le cercle $C$ est le point~$K'$.
  \end{multicols}
  La longueur d'un arc de cercle de rayon $R$, intercepté par un angle au centre $\widehat{AOM}$  de mesure $\alpha$, radians, est $\emph{l}=R\alpha$.
  \begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Quelle est la longueur de l'arc $\overset{\displaystyle\frown}{IK'}$ ?\dotfill
    \item Donner une mesure en radian de l'angle $\widehat{IOK'}$.\\
    \ligne[2]
    \end{enumerate}
  \item Point-images sur le cercle
    \begin{enumerate}
    \item Quel est le  point-image sur le cercle $\mathcal{C}$ du  point $L$? \dotfill
    
    \item Quel est le  point-image sur le cercle $\mathcal{C}$ du  point  $N$ ?\dotfill
    
    \item En déduire une mesure en radian de l'angle $\widehat{IOJ}$.\dotfill
    \item En déduire une mesure en radian de l'angle $\widehat{IOI'}$.\dotfill
    \item Quel est le point-image sur le cercle du point $P$      d'abscisse $3\pi{}$?\dotfill
    \item Quel est le point-image sur le cercle $C$ du point      d'abscisse $-\pi{}$?\dotfill
    \item Quel est le point-image sur le cercle $C$ du point      d'abscisse$-2\pi{}$ ?\dotfill
    \item En déduire le nombre de points sur la droite ($IK$) ayant pour point-image un point $M$ donné sur le cercle.
      Préciser leurs abscisses dans le repère ($I \ ;\ K$).\\
      \ligne[3]
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{document}